export const nepalHistoryQuestions = [
  {
    id: 1,
    question: 'नेपाल र भारतबीच कोशी सम्झौता कहिले भएको थियो?',
    options: [
      'वि.सं. २०११ वैशाख १२',
      'वि.सं. २०१० वैशाख १२',
      'वि.सं. २०१२ वैशाख १२',
      'वि.सं. २००९ वैशाख १२',
    ],
    answer: 'वि.सं. २०११ वैशाख १२',
  },
  {
    id: 2,
    question:
      'नेपाल र भारतबीच कोशी सम्झौता हुँदा नेपालका प्रधानमन्त्री को थिए?',
    options: [
      'बिश्वेश्वर प्रसाद कोइराला',
      'मातृका प्रसाद कोइराला',
      'तुल्सी गिरी',
      'सूर्य बहादुर थापा',
    ],
    answer: 'मातृका प्रसाद कोइराला',
  },
  {
    id: 3,
    question:
      'वि.सं. २०४६ को जनआन्दोलन पछिको पहिलो आम निर्वाचन कहिले भएको थियो?',
    options: [
      'वि.सं. २०४६ वैशाख २९',
      'वि.सं. २०४७ वैशाख २९',
      'वि.सं. २०४८ वैशाख २९',
      'वि.सं. २०४९ वैशाख २९',
    ],
    answer: 'वि.सं. २०४८ वैशाख २९',
  },
  {
    id: 4,
    question: 'नेपालको पहिलो कम्प्युनिष्ट प्रधानमन्त्री को हुन्?',
    options: [
      'मनमोहन अधिकारी',
      'झलनाथ खनाल',
      'पुष्पकमल दाहाल',
      'माधवकुमार नेपाल',
    ],
    answer: 'मनमोहन अधिकारी',
  },
  {
    id: 5,
    question: '२०४८ सालको आम निर्वाचनपछि मध्यावधि निर्वाचन कहिले भएको थियो?',
    options: [
      'वि.सं. २०५० कार्तिक २९',
      'वि.सं. २०५१ कार्तिक २९',
      'वि.सं. २०५२ कार्तिक २९',
      'वि.सं. २०४९ कार्तिक २९',
    ],
    answer: 'वि.सं. २०५१ कार्तिक २९',
  },
  {
    id: 6,
    question: 'नारायणहिटी राजदरबार हत्याकाण्ड कहिले भएको थियो?',
    options: [
      'वि.सं. २०५७ जेठ १९',
      'वि.सं. २०५८ जेठ १९',
      'वि.सं. २०५९ जेठ १९',
      'वि.सं. २०६० जेठ १९',
    ],
    answer: 'वि.सं. २०५८ जेठ १९',
  },
  {
    id: 7,
    question:
      'नेपालमा सरकारी कामकाजमा नेपाली भाषा अनिवार्य कहिलेदेखि लागू गरियो?',
    options: [
      'वि.सं. २०२० वैशाख २',
      'वि.सं. २०२१ वैशाख २',
      'वि.सं. २०२२ वैशाख २',
      'वि.सं. २०२३ वैशाख २',
    ],
    answer: 'वि.सं. २०२१ वैशाख २',
  },
  {
    id: 8,
    question: 'नेपालमा पहिलो पटक संविधानसभाको निर्वाचन कहिले भएको थियो?',
    options: [
      'वि.सं. २०६३ चैत २८',
      'वि.सं. २०६४ चैत २८',
      'वि.सं. २०६५ चैत २८',
      'वि.सं. २०६६ चैत २८',
    ],
    answer: 'वि.सं. २०६४ चैत २८',
  },
  {
    id: 9,
    question: 'लुम्बिनीको अशोक स्तम्भ कसले निर्माण गरेको थियो?',
    options: ['सम्राट अशोक', 'चन्द्रगुप्त मौर्य', 'बिन्दुसार', 'अजातशत्रु'],
    answer: 'सम्राट अशोक',
  },
  {
    id: 10,
    question: 'लुम्बिनीको अशोक स्तम्भ कुन लिपिमा लेखिएको छ?',
    options: ['देवनागरी लिपि', 'ब्राह्मी लिपि', 'कथ्यायनी लिपि', 'शारदा लिपि'],
    answer: 'ब्राह्मी लिपि',
  },
  {
    id: 11,
    question: 'लुम्बिनीको अशोक स्तम्भ कसले पत्ता लगाएका थिए?',
    options: [
      'अलेक्ज्याण्डर कनिंघम',
      'डा. फुहरर',
      'जनरल कर्नल कोल',
      'चार्ल्स मेटकाफ',
    ],
    answer: 'डा. फुहरर',
  },
  {
    id: 12,
    question: 'नेपालका प्रथम सहिद लखन थापालाई कहाँ मृत्युदण्ड दिएको थियो?',
    options: [
      'काठमाडौं दरबार',
      'गोर्खाको मनकामना मन्दिर अगाडि',
      'भीमफेदी जेल',
      'धरान',
    ],
    answer: 'गोर्खाको मनकामना मन्दिर अगाडि',
  },
  {
    id: 13,
    question:
      'नेपालको पहिलो प्रमाणित मुद्रा "मानाङ्क" निष्काशन गर्ने राजा को हुन्?',
    options: [
      'राजा मानदेव',
      'राजा अंशुवर्मा',
      'राजा पृथ्वीनारायण शाह',
      'राजा महेन्द्र',
    ],
    answer: 'राजा मानदेव',
  },
  {
    id: 14,
    question:
      'राणाकालमा परराष्ट्र मामिला हेर्ने काम मुन्सीखानाले गर्दथ्यो भने यो कहिले स्थापना भएको हो?',
    options: [
      'वि.सं. १८६२ मा भीमसेन थापाले',
      'वि.सं. १८५० मा जंगबहादुरले',
      'वि.सं. १८७० मा रणबहादुर शाहले',
      'वि.सं. १८९० मा राजा महेन्द्रले',
    ],
    answer: 'वि.सं. १८६२ मा भीमसेन थापाले',
  },
  {
    id: 15,
    question: 'नेपालको वैधानिक कानुन २००४ कहिले घोषणा भयो?',
    options: [
      'वि.सं. २००३ माघ ४',
      'वि.सं. २००४ माघ ४',
      'वि.सं. २००५ माघ ४',
      'वि.सं. २००६ माघ ४',
    ],
    answer: 'वि.सं. २००४ माघ ४',
  },
  {
    id: 16,
    question:
      'वि.सं. २००७ फागुन ७ गते नेपालमा प्रजातन्त्र आउँदा राजा त्रिभुवन थिए भने प्रधानमन्त्री को थिए?',
    options: ['जंगबहादुर', 'भीमसेन थापा', 'मोहन शमशेर', 'चन्द्र शमशेर'],
    answer: 'मोहन शमशेर',
  },
  {
    id: 17,
    question:
      'वि.सं. १९९० माघ २ गते गएको महाभूकम्पको बेलामा नेपालका प्रधानमन्त्री को थिए?',
    options: ['जंगबहादुर', 'चन्द्र शमशेर', 'जुद्ध शमशेर', 'भीमसेन थापा'],
    answer: 'जुद्ध शमशेर',
  },
  {
    id: 18,
    question:
      'निरङ्कुश राणा शासन विरुद्ध आवाज उठाउँदा वि.सं. १९९७ माघ महिनामा तत्कालिन राणा शासकले मृत्युदण्डको सजाय दिएका हाम्रा चार सहिदहरू को को हुन्?',
    options: [
      'शुक्रराज शास्त्री, धर्मभक्त माथेमा, गंगालाल श्रेष्ठ, दशरथ चन्द',
      'भीमसेन थापा, पुष्पलाल श्रेष्ठ, मदन भण्डारी, शुक्रराज शास्त्री',
      'गंगालाल श्रेष्ठ, मणि शमशेर, भीमदत्त पन्त, राजा महेन्द्र',
      'दशरथ चन्द, धर्मभक्त माथेमा, पुष्पलाल श्रेष्ठ, मदन भण्डारी',
    ],
    answer: 'शुक्रराज शास्त्री, धर्मभक्त माथेमा, गंगालाल श्रेष्ठ, दशरथ चन्द',
  },
  {
    id: 19,
    question: 'कुमारी बनाई पुजा गर्ने चलन कसले चलाएका हुन्?',
    options: ['पृथ्वीनारायण शाह', 'महेन्द्र मल्ल', 'गुणकामदेव', 'अंशुवर्मा'],
    answer: 'गुणकामदेव',
  },
  {
    id: 20,
    question: 'गुणकामदेवले प्रचलनमा ल्याएको मुद्रालाई के भनिन्छ?',
    options: ['मानाङ्क', 'गुणाङ्क', 'ताम्रपत्र', 'अवलेखन'],
    answer: 'गुणाङ्क',
  },
  {
    id: 21,
    question: 'राजर्षि भनेर कुन राजालाई चिनिन्छ?',
    options: [
      'पृथ्वीनारायण शाह',
      'राजा सिद्धिनरसिंह मल्ल',
      'राजा यशोवर्मा',
      'राजा जयप्रकाश मल्ल',
    ],
    answer: 'राजा सिद्धिनरसिंह मल्ल',
  },
  {
    id: 22,
    question:
      'बुढानिलकण्ठको विशाल विष्णु भगवानको मूर्ति कसले निर्माण गराएका हुन्?',
    options: [
      'अंशुवर्मा',
      'महेन्द्र मल्ल',
      'लिच्छवि राजा विष्णुगुप्त (जिष्णुगुप्त)',
      'जयस्थित मल्ल',
    ],
    answer: 'लिच्छवि राजा विष्णुगुप्त (जिष्णुगुप्त)',
  },
  {
    id: 23,
    question: 'काठमाडौं उपत्यकाको मुख्य चार नारायणहरू कुन-कुन हुन्?',
    options: [
      'चाँगु नारायण, इचंगु नारायण, शेष नारायण, विशंखु नारायण',
      'शेष नारायण, विष्णु नारायण, त्रिपुरेश्वर नारायण, महादेव नारायण',
      'चाँगु नारायण, वसंतपुर नारायण, इचंगु नारायण, गुह्येश्वरी नारायण',
      'चाँगु नारायण, पशुपति नारायण, शेष नारायण, विशंखु नारायण',
    ],
    answer: 'चाँगु नारायण, इचंगु नारायण, शेष नारायण, विशंखु नारायण',
  },
  {
    id: 24,
    question:
      'काठमाडौं उपत्यकाभित्रको भक्तपुर माथि पृथ्वीनारायण शाहले कहिले विजय प्राप्त गरेका थिए?',
    options: [
      'वि.सं. १८२६ मंसिर १',
      'वि.सं. १८२५ माघ १',
      'वि.सं. १८२७ चैत १',
      'वि.सं. १८२८ असार १',
    ],
    answer: 'वि.सं. १८२६ मंसिर १',
  },
  {
    id: 25,
    question: 'भक्तपुरका अन्तिम राजा को थिए?',
    options: [
      'राजा रणजित मल्ल',
      'राजा जयप्रकाश मल्ल',
      'राजा सिद्धिनरसिंह मल्ल',
      'राजा यशोवर्मा',
    ],
    answer: 'राजा रणजित मल्ल',
  },
  {
    id: 26,
    question: 'नालापानीको युद्ध कहिले भएको थियो?',
    options: [
      'सन् १८१४ अक्टोबर ३१ देखि नोभेम्बर ३० सम्म',
      'सन् १८१५ अक्टोबर ३१ देखि नोभेम्बर ३० सम्म',
      'सन् १८१६ अक्टोबर ३१ देखि नोभेम्बर ३० सम्म',
      'सन् १८१७ अक्टोबर ३१ देखि नोभेम्बर ३० सम्म',
    ],
    answer: 'सन् १८१४ अक्टोबर ३१ देखि नोभेम्बर ३० सम्म',
  },
  {
    id: 27,
    question:
      'नालापानीको युद्धमा नेपालको तर्फबाट बलभद्र कुँवरले नेतृत्व गरेका थिए भने अंग्रेजको तर्फबाट कसले नेतृत्व गरेका थिए?',
    options: [
      'कर्नल ओलीफेन्ट',
      'मेजर जनरल डेविड ओक्टोलोनी',
      'मेजर जनरल रवर्ट रोलो जिलेस्पी',
      'कर्नल जेनकिन्स',
    ],
    answer: 'मेजर जनरल रवर्ट रोलो जिलेस्पी',
  },
  {
    id: 28,
    question: 'जंगबहादुर राणाले जन्म कहाँ भएको थियो?',
    options: ['काठमाडौं', 'पोखरा', 'बोलङी (गोरखा)', 'पाल्पा'],
    answer: 'बोलङी (गोरखा)',
  },
  {
    id: 29,
    question: 'जंगबहादुर राणाको मृत्यु कहाँ भएको थियो?',
    options: ['काठमाडौं', 'गोरखा', 'पत्थरघाट (रौतहट)', 'पोखरा'],
    answer: 'पत्थरघाट (रौतहट)',
  },
  {
    id: 30,
    question: 'नेपालका प्रथम प्रमाणिक राजा मानदेवले कति वर्ष शासन गरेका थिए?',
    options: ['४० वर्ष', '४१ वर्ष', '४२ वर्ष', '४३ वर्ष'],
    answer: '४१ वर्ष',
  },
  {
    id: 31,
    question: 'कुन मल्ल राजाले आफ्ना बुबालाई कैद गरी आफू राजा भएका थिए?',
    options: ['प्रताप मल्ल', 'जयप्रकाश मल्ल', 'रणजीत मल्ल', 'महिन्द्र मल्ल'],
    answer: 'प्रताप मल्ल',
  },
  {
    id: 32,
    question:
      'काठमाडौको रानीपोखरी (विष्णु तीर्थ) कसले निर्माण गर्न लगाएको हुन्?',
    options: [
      'महिन्द्र मल्ल',
      'प्रताप मल्ल',
      'रणजीत मल्ल',
      'सिद्धिनरसिंह मल्ल',
    ],
    answer: 'प्रताप मल्ल',
  },
  {
    id: 33,
    question: 'सर्वप्रथम पशुपतिनाथको मन्दिर कसले निर्माण गर्न लगाएका हुन्?',
    options: ['सुपुष्म', 'गुणकामदेव', 'अंशुवर्मा', 'मानदेव'],
    answer: 'सुपुष्म',
  },
  {
    id: 34,
    question: 'कीर्तिपुरको निर्माण कसले गरेका हुन्?',
    options: ['सदाशिव मल्ल', 'महिन्द्र मल्ल', 'प्रताप मल्ल', 'रणजीत मल्ल'],
    answer: 'सदाशिव मल्ल',
  },
  {
    id: 35,
    question: 'नेपालको दोस्रो गौतम बुद्ध कसलाई भनिन्छ?',
    options: [
      'शुक्रराज शास्त्री',
      'जय पृथ्वीबहादुर सिंह',
      'पृथ्वीनारायण शाह',
      'मदन भण्डारी',
    ],
    answer: 'जय पृथ्वीबहादुर सिंह',
  },
  {
    id: 36,
    question: 'भक्तपुरको चाँगुनारायणको मन्दिर कसले निर्माण गराएका हुन्?',
    options: [
      'राजा अंशुवर्मा',
      'राजा सिद्धिनरसिंह मल्ल',
      'राजा मानदेव',
      'राजा रणजीत मल्ल',
    ],
    answer: 'राजा मानदेव',
  },
  {
    id: 37,
    question: 'जय नेपाल शब्दको प्रयोग गर्ने पहिलो व्यक्ति को हुन्?',
    options: [
      'शुक्रराज शास्त्री',
      'धर्मभक्त माथेमा',
      'गंगालाल श्रेष्ठ',
      'दशरथ चन्द',
    ],
    answer: 'शुक्रराज शास्त्री',
  },
  {
    id: 38,
    question: 'स्वर्गको दरबार पुस्तक कसले लेखेका हुन्?',
    options: [
      'मदन भण्डारी',
      'जय पृथ्वीबहादुर सिंह',
      'शुक्रराज शास्त्री',
      'पुष्पलाल श्रेष्ठ',
    ],
    answer: 'शुक्रराज शास्त्री',
  },
  {
    id: 39,
    question: 'गाइजात्रा मनाउने चलन कसले चलाएका थिए?',
    options: ['प्रताप मल्ल', 'जगतप्रकाश मल्ल', 'महिन्द्र मल्ल', 'रणजीत मल्ल'],
    answer: 'जगतप्रकाश मल्ल',
  },
  {
    id: 40,
    question: 'नेपालमा सबभन्दा कम उमेरमा प्रधानमन्त्री बन्ने व्यक्ति को हुन्?',
    options: [
      'महेन्द्र मल्ल',
      'जंगबहादुर राणा',
      'चन्द्र शमशेर',
      'राजा महेन्द्र',
    ],
    answer: 'जंगबहादुर राणा',
  },
  {
    id: 41,
    question: 'नेपाल र इष्ट इण्डिया कम्पनी बीच कहिले सुगौली सन्धि भएको थियो?',
    options: [
      'वि.सं. १८७३ (१८१६ मार्च ३)',
      'वि.सं. १८६० (१८१४ मार्च ३)',
      'वि.सं. १८७० (१८१५ मार्च ३)',
      'वि.सं. १८८० (१८१7 मार्च ३)',
    ],
    answer: 'वि.सं. १८७३ (१८१६ मार्च ३)',
  },
  {
    id: 42,
    question: 'नेपालको इतिहासमा प्रथम शासक (राजा) को हुन्?',
    options: [
      'भुक्तमान',
      'राजा मानदेव',
      'राजा पृथ्वीनारायण शाह',
      'राजा नरभूपाल शाह',
    ],
    answer: 'भुक्तमान',
  },
  {
    id: 43,
    question: 'नेपालमा सर्वप्रथम कुन वंशले शासन गरेको थिए?',
    options: ['गोपाल वंश', 'लिच्छवि वंश', 'शाह वंश', 'मल्ल वंश'],
    answer: 'गोपाल वंश',
  },
  {
    id: 44,
    question: 'शाह उपाधि धारण गर्ने पहिलो राजा को हुन्?',
    options: [
      'कुलमण्डन खान (कुलमण्डन शाह)',
      'पृथ्वीनारायण शाह',
      'राजा रणजीत मल्ल',
      'राजा जयप्रकाश मल्ल',
    ],
    answer: 'कुलमण्डन खान (कुलमण्डन शाह)',
  },
  {
    id: 45,
    question:
      'गोर्खाका प्रथम शाहवंशीय राजा द्रब्य शाहले खड्‌का राजहरूलाई पराजय गरी कहिले गोर्खाका राजा भएका थिए?',
    options: [
      'वि.सं. १६१६ भाद्र २५',
      'वि.सं. १६१७ माघ १',
      'वि.सं. १६१५ फागुन ८',
      'वि.सं. १६१८ चैत २',
    ],
    answer: 'वि.सं. १६१६ भाद्र २५',
  },
  {
    id: 46,
    question: 'पृथ्वीनारायण शाहको जन्म कहिले भएको थियो?',
    options: [
      'वि.सं. १७७७ पुष २७',
      'वि.सं. १७७८ पुष २७',
      'वि.सं. १७७९ पुष २७',
      'वि.सं. १७८० पुष २७',
    ],
    answer: 'वि.सं. १७७९ पुष २७',
  },
  {
    id: 47,
    question: 'पृथ्वीनारायण शाहका राजगुरुको नाम के हो?',
    options: [
      'कुलानन्द ढकाल',
      'कुलचन्द्र शास्त्री',
      'माधव ज्ञाम्पा',
      'कृष्ण शमशेर',
    ],
    answer: 'कुलानन्द ढकाल',
  },
  {
    id: 48,
    question:
      'पृथ्वीनारायण शाहले कान्तिपुरका राजा जयप्रकार मल्ललाई पराजित गरी कहिले कान्तिपुर विजय गरे?',
    options: [
      'वि.सं. १८२५ आश्विन १३',
      'वि.सं. १८२४ माघ २',
      'वि.सं. १८२६ चैत २',
      'वि.सं. १८२७ मंसिर १',
    ],
    answer: 'वि.सं. १८२५ आश्विन १३',
  },
  {
    id: 49,
    question: 'पृथ्वीनारायण शाहका पिता र माताको नाम के हो?',
    options: [
      'राजा नरभूपाल शाह र कौशल्यावती',
      'राजा रणजीत मल्ल र देवी माया',
      'राजा त्रिभुवन र रानी शर्मिला',
      'राजा द्रब्य शाह र देवी रत्ना',
    ],
    answer: 'राजा नरभूपाल शाह र कौशल्यावती',
  },
  {
    id: 50,
    question:
      'काठमाडौँ उपत्यकाको प्रसिद्ध चार नारायणको स्थापना कसले गरेका थिए?',
    options: [
      'लिच्छवि राजा हरिदेव',
      'राजा मानदेव',
      'पृथ्वीनारायण शाह',
      'मल्ल राजा',
    ],
    answer: 'लिच्छवि राजा हरिदेव',
  },
  {
    id: 51,
    question: 'नेपालको कुन शासनकाललाई स्वर्ण युग भनेर चिनिन्छ?',
    options: ['लिच्छविकाल', 'मल्ल काल', 'राणाकाल', 'शाह काल'],
    answer: 'लिच्छविकाल',
  },
  {
    id: 52,
    question: 'जंगबहादुर राणाको पालामा को को राजा भएका थिए?',
    options: [
      'राजा राजेन्द्र र राजा सुरेन्द्र',
      'राजा ज्ञानेन्द्र र राजा त्रिभुवन',
      'राजा मीन बहादुर र राजा विक्रम',
      'राजा पृथ्वीनारायण र राजा रणजीत',
    ],
    answer: 'राजा राजेन्द्र र राजा सुरेन्द्र',
  },
  {
    id: 53,
    question: 'जंगबहादुर राणाको वाल्यकालको नाम के थियो?',
    options: [
      'वीर नरसिंह कुँवर',
      'वीर बलभद्र कुँवर',
      'वीर सञ्जय कुँवर',
      'वीर रणजीत कुँवर',
    ],
    answer: 'वीर नरसिंह कुँवर',
  },
  {
    id: 54,
    question: 'जंगबहादुर राणाका पिता काजी वालनरसिंह कुँवर को थिए?',
    options: [
      'राजा रणबहादुर शाहका अंगरक्षक',
      'राजा त्रिभुवनका अंगरक्षक',
      'राजा ज्ञानेन्द्रका अंगरक्षक',
      'राजा सुरेन्द्रका अंगरक्षक',
    ],
    answer: 'राजा रणबहादुर शाहका अंगरक्षक',
  },
  {
    id: 55,
    question: 'नेपालको इतिहासमा कोत पर्व कहिले घटेको थियो?',
    options: [
      'वि.सं. १९०३ असोज २ गते',
      'वि.सं. १९०२ माघ १ गते',
      'वि.सं. १९०४ फागुन २ गते',
      'वि.सं. १९०१ चैत १ गते',
    ],
    answer: 'वि.सं. १९०३ असोज २ गते',
  },
  {
    id: 56,
    question: 'भण्डारखाल पर्व कहिले घटेको थियो?',
    options: [
      'वि.सं. १९०३ कार्तिक १२ गते',
      'वि.सं. १९०२ माघ २ गते',
      'वि.सं. १९०४ फागुन २ गते',
      'वि.सं. १९०१ चैत २ गते',
    ],
    answer: 'वि.सं. १९०३ कार्तिक १२ गते',
  },
  {
    id: 57,
    question: 'मकै पर्व कहिले घटेको थियो?',
    options: ['वि.सं. १९७५', 'वि.सं. १९७६', 'वि.सं. १९७७', 'वि.सं. १९७८'],
    answer: 'वि.सं. १९७७',
  },
  {
    id: 58,
    question: 'सुगौली सन्धि हुँदा नेपालका राजा को थिए?',
    options: [
      'राजा गीर्वाणयुद्ध शाह',
      'राजा ज्ञानेन्द्र',
      'राजा त्रिभुवन',
      'राजा सुरेन्द्र',
    ],
    answer: 'राजा गीर्वाणयुद्ध शाह',
  },
  {
    id: 59,
    question:
      'सुगौली सन्धिमा नेपाल तर्फबाट र अंग्रेजको तर्फबाट कस-कसले हस्ताक्षर गरेका थिए?',
    options: [
      'गजानन्द मिश्र र ब्रााँ',
      'राजा गीर्वाणयुद्ध र डलहोजी',
      'गजानन्द मिश्र र पियरे',
      'काजी भैरव र काजी भूपेन्द्र',
    ],
    answer: 'गजानन्द मिश्र र ब्रााँ',
  },
  {
    id: 60,
    question: 'नेपालमा सती प्रथाको अन्त्य कहिले भयो?',
    options: [
      'वि.सं. १९७७, चन्द्र शमशेरको पालामा',
      'वि.सं. १९८१, ज्ञानेन्द्रको पालामा',
      'वि.सं. १९८०, त्रिभुवनको पालामा',
      'वि.सं. १९७५, मदनको पालामा',
    ],
    answer: 'वि.सं. १९७७, चन्द्र शमशेरको पालामा',
  },
  {
    id: 61,
    question: 'नेपालमा दास प्रथाको अन्त्य कहिले भयो?',
    options: [
      'वि.सं. १९८१ वैशाख १ गते',
      'वि.सं. १९८२ माघ १ गते',
      'वि.सं. १९८० चैत २ गते',
      'वि.सं. १९८३ फागुन २ गते',
    ],
    answer: 'वि.सं. १९८१ वैशाख १ गते',
  },
  {
    id: 62,
    question:
      'नेपालको इतिहासमा नयाँ मुलुक भनेर हालको कुन-कुन जिल्लालाई भनिन्छ?',
    options: [
      'बाँके, बर्दिया, कैलाली र कञ्चनपुर',
      'सिन्धुली, सर्लाही, महोत्तरी',
      'झापा, मोरङ, उदयपुर',
      'कास्की, म्याग्दी, पर्वत',
    ],
    answer: 'बाँके, बर्दिया, कैलाली र कञ्चनपुर',
  },
];
